**779. – Cytisus triflorus** L'Hérit. – Arbrisseau de 1 à 2 mètres, dressé, velu, noircissant par la dessiccation ; rameaux étalés, allongés, les jeunes pentagonaux, munis de longs poils blancs ; feuilles pétiolées, à folioles larges, obovales, velues, la médiane plus grande que les latérales ; stipules nulles ; //fleurs 1-3 à l'aisselle des feuilles supérieures ; //pédicelles plus longs que le calice ; //calice velu, court, en cloche, //à lèvres divariquées, la supérieure bidentée ; //corolle grande ; //étendard glabre, strié et taché de brun, plus court que la carène à bec court ; //gousse de 30-35 mm sur 5, velue.//
Bois et buissons du Midi : Alpes-Maritimes, Var, Hérault, Aude, Pyrénées-Orientales ; Corse. – Région méditerranéenne de l'Europe et de l'Afrique. = Avril-mai.